[突發] 英國下議院否決全數脫歐選項

祖國咁大件事無人講？

幾點啊你老味

次次都否架啦 通先叫新聞

Tories黨鞭NIck Boles當場退黨

預撚左啦
硬脫再否
重新選過pm 當有事

冇*

都係話脫唔脫

成班屎忽鬼都係想hard brexit姐

算唔算笠水

One MP could be heard saying: “Oh Nick, don’t go, come on” but Boles then walked out of the chamber.

扯到越黎越硬

而家個國會on99咁，都唔知班人想點

no good deal
hard core deal eu

可唔可以組織一下

公投話脫, 之後同歐傾, 傾完出黎國會唔滿意, 下議都過唔到?

根本就無條件脫歐
自己幾個屬國根本唔肯脫, 要脫就分裂.

英國又唔可以再控制到佢地.

係咪調轉左

屬國唔肯咪一國兩制囉
今次可以寫100年不變

根本而家只有兩個options

一係硬脫
一係二次公投留歐

歐盟擺明都唔怕你硬脫，英國點傾都唔會有good deal，越近deadline offer只會愈差。

以上option已經俾下議院否決晒啦
no deal又否決, extend又否決, 都on9既

歐洲其實都好大方, 但你英國自己都搞唔掂內部問題.
而家脫同唔脫都死.

佢地個目標係要脫, 但脫完所有好野都要KEEP, 唔好既就俾返哂EU..

你估得唔得呀啦...

佢地想將所有責任推出去咋嘛 就算完美方案都唔會通過

on9
乜撚都唔岩最後咪硬脫囉

就算文翠珊劈炮
我都好懷疑有冇人想接呢隻鑊嚟做

明明民意係想脫，但點解代表人民既議員會玩野唔脫

deadline逼近，no deal唔到你唔接受

躝啦

除了No deal, 仲有一招revoke article 50, 懷疑May姐黑暗兵法明脫實留，拖到最後得番硬脫vs唔脫兩個選項。

老野想脫歐,唔洗交咁多錢
後生唔想脫歐,無晒讀書,工作,稅務福利

硬脫歐就話姐，咩錢都唔比
脫完仲要比錢佢真係好白痴

明明脫歐都唔少支持者

脫完, 班人受苦唔溶左你班政客, 真係有機做千古罪人.

班脫歐燃到而家都唔敢接手就係咁解.

根本一早唔想玩，但班仆街玩得愈爛，佢愈有下台階，證明就算耶穌都搞唔掂，唔使被灌脫歐不力污點。

有, LABOUR不知幾想大選想上位

我係歐盟就要英國硬脫歐， 一係認死狗，唔好比佢當無事發生，搞咁耐原來唔想脫班英國撚都唔知做乜

支持度最高， 但民意又想脫歐 都唔知做乜

公投完唔脫會柒留青史...

脫英撚一早唔知哂

我諗最後結果係不斷拖同比EU罰錢

想脫果班又唔夠團結
部分覺得啲deal唔好就會投no
激到may姐上個星期話要跟翻個party投
唔想脫果堆就咩都投no

但睇翻最近呢次投票 都算開始有翻意向啲
個Option any withdrawal agreement must include custom union with eu 都係差3票

majority想脫歐真係難講啲
當初投個陣班後生 一係唔知發生咩事/亂投 一係唔夠秤冇得投

上任首相金馬倫搞完個公投衰撚左，依家就要黨友幫佢執屎。依家條友就係到食花生

咁可能依家成個英國政壇都係度交戲
個首相就扮晒順從民意做晒黑臉力推，班政客就懶多野考慮拖下拖下又下一任

硬脫歐！

而家係首相唔想no deal，no deal派係議會得1／6，但如果要延期exit，就要參加歐洲議會選舉，變相留歐。
如果文翠珊一心留歐根本唔洗煩，佢唔想保守黨分裂，又唔想公投令到國家民意分裂，唔單止北愛，蘇，英格蘭對脫唔脫都好大對立。
佢而家只有被逼提早大選國會黎延期脫歐。

有第二次公投就有第三次， 如果投出黎都係脫歐， 咁議會咪一樣可以好似依家咁乜都唔通過， 所以再投都無用

true

接得都有錢啦
脫唔脫都影響唔到下手

無錯， 再投咁則係第一次當玩？ 咁大件事成個國家啲人係拎國家前程黎玩？ 係既咪繼續玩死佢囉

歐都未脫， 果陣投票結果一出已經有人話後悔 ， 果班人唔死都無用， 即投即後悔 on99

唔會啦
labour緊係等成壇蘇州屎conservative食晒做完罪人先上位
而家咁快上即係拿屎上身

當年大量連登仔話支持脫歐、歐盟成班死左膠，依家脫到一鑊粥，仲係咪咁諗？

叫boris johnson 條花生友上啦屌...

繼續親中啦啱架啦
學意粉做25仔但又扮哂清高

當時話英國內其實大部份人都唔想脫歐,話根本冇可能會通過,所以好多人都玩野投脫歐以示對國家既不滿,點知最後......

玩出火

點解有人覺得英國班垃圾議員係做到野
個個等做救世主

呢D係你自己讀心啫

想脫歐同搞脫歐搞到一鑊粥係兩樣野黎喎

根本就係拖時間等奇蹟出現 永續脫歐

拖到冇時間，又唔可以extend就順理成章revoke

想迫歐盟讓步會唔會咁理想

準備硬脫啦

投票就淨係得yes/no，邊有得分開考慮「我想脫」同「會搞成點」兩樣野，take sides咪就係要考慮哂兩樣野。

硬脫分手費幾多

香港嘅股巿樓市咪一樣繼續升
只有令樓市爆煲嘅新聞香港人才會有興趣

要求太高
明知連登仔同 英國人 港豬一樣多弱智
點可能分析到咁多
馬後砲就叻

影本bc加username嚟睇下
如果唔係 打少啲飛機啦

硬脫咪硬脫

我支持硬脫, 怕乜撚嘢

華文賤種傳媒購到天塌落黎

事實係英國失業率係歷史低位

對岸法國佬失業率係8%

真英國人拗左三年都未決定到要唔要硬脫，連登班精神英國人講到硬脫好似食生菜咁

唔係我老作架,係當時投票結果出左之後幾日,頭條日報引述英國新聞講,話結果一出,就有好多人(特別係年輕人)要求第二次脫歐公投,原因就係我講果個同埋部份話自己未夠歲數投,出處就真係搵唔返啦

未脱已經攞失業率打j

都唔知班英國佬係咪真係想脫歐

欣賞佢以前嘅貢獻
但佢想法過時啦

咁我都覺得如果再投會大比數留歐

Mp唔想上身 兩派議席又差不多 什麼方案都傾唔到 可能提前大選 等一邊勢力大左先決定到 不過保守黨隨時輸突 may姐肯 其他人都未必肯

班死生蕃 冇撚細腦

想拖到hard ？

事實證明，俾你有民主又點

利申:非撐共撚，純粹覺得港獨撚太理想化太on9

投左票，又唔專重，只會產生更多問題

特別係英狗
成班食fish&chips食上腦

本身二次公投咪幾好,係都要走條死路,英國rip

本身唔好搞公投咪好地地

公投果陣民意有差唔多一半係想唔脫,仲有之後越黎越多人反悔

本身呢個公投已經好on9，明明應該議會解決嘅事掉俾民眾決定，最後又要去返Parliamen解決

柒你老母,又靠嚇

回顧歐盟歷史，過去曾三次有成員國，就歐盟事務舉行二次公投，而且每次都翻盤。

當中愛爾蘭便佔了兩次，愛爾蘭在2001年舉行公投，決定是否落實歐盟的《尼斯條約》，結果首次投票率只有35%，反對為54%。愛爾蘭再在2002年10月舉行「二次公投」，投票率躍升至近50%，並在超過62%贊成票下翻盤。

愛爾蘭在2008年就《里斯本條約》舉行公投，投票率達53%，但被選民以53%反對票否決；2009年，愛爾蘭再舉行「二次公投」，投票率升至58%，支持票大增至67%，再度翻盤。

丹麥也曾於1992年，就建立歐盟和單一貨幣的《馬城條約》舉行公投，因反對派批評條約損害主權，結果50.7%選民投反對票。隨後歐洲對該條款作出修訂，容許丹麥免用歐元，結果翌年舉行「二次公投」時，獲56.7%支持翻盤。

有第二次就有第三四五次

一時一樣原來係習慣黎

有民主，完美理想嘅世界之下，個個對政治事事關心，實幹，唔諗醫肚問題唔貪污，真正擺國家(地方)前景第一嘅，可能會work

但現今社會，排隊買樓張籌都有得炒，民主制度咪又係弱肉強食

仲有，而家全球化，利益關係千絲萬縷，想獨裁係無咩可能

明明記得個時兩登個個支持脱歐
話係民主勝利，英國驚閪你歐盟

你以維尼坐得好穩

以為*

唔諗醫肚問題證明呢到啲人基本痴鳩線

唔少人就係衣食住行太大壓力，跟著就憧憬自主自決可以幫到佢地。

而家國會
硬脫佔1/3
留歐佔1/3
想傾deal 脫既又佔1/3
梗係乜都過唔到啦

解散國會又要過2/3 先得，一係就通過不信任任動議
結果又係唔撚得

revoke article 50 過左七百萬簽名又點
仲未夠上次反伊拉克戰爭咁多，貝理雅咪又係照出兵

得返hard brexit

真
大家係出嚟投票反映下不滿甘
起身果朝嚇到人人腳震
其實玩出火之後
好多投脫既人 不知幾想二次公投
包括大量移民人口

得ge

奶共咪得囉

又話歐洲係左膠？？？

擺明德法係法西斯！！

想問下硬脫同而家個方案有咩唔同？

英國佬今次係我心目中形象真係跌曬落地下

昔日既大英帝國，扭扭擰擰

利申BNO

我依舊支持硬脫歐

我睇你的留言7h前
約6:00am

都係硬脫多，其實要脫就一早脫，班歐洲窮鬼同中東難民塞爆晒成個倫敦，你可以話多元化，亦都可以話中門大開，職業爬手同攞刀插人痴線佬9成都係外來人

協議脱都係換湯唔換藥，拖多35 7 d貿易條件慢慢傾，不過要俾分手費

硬脱就聽日打破晒所有歐盟協議，邊境，居留權 出入口 重新跟返聯合國個套玩
有個好處就唔洗俾分手費

投票 Brexit 通過果日已經知，班友比人扇動下就唔用腦諗野

習近平去幫幫手

留歐派隨時暴動

議員係咪以為自己仲係強國，乜都唔滿意

歐盟唔俾再extend就得，4月12日前要覆軟脫定唔脫，無回覆就自動硬脫

歐盟想你唔脫多過硬脫

証明兒登同英國班廢老文盲係同一水準

歐盟想唔脫 但如果脫一定要玩死你
因為其他國家有樣學樣會歐盟解體
最起碼都要你賠錢 最理想係搞到北愛 蘇格蘭要求獨立
咁就算你之後脫唔脫都好 都可以為歐盟爭取Good Deal

咁公投仲有咩意思 ? 投完都唔跟
一個非常差嘅示範

成班英國議員都無擔當！
當然啦，腥講垃圾會已完衰過佢哋多多聲，咁撚多欠制已完…

本來英國用英磅就係特權，老屎忽廢老自己玩野亂投票

當時係投大方向、係決定受權國會同歐盟談判脫歐定留歐，根本就冇內容。二次公投係可以將硬脫歐，歐盟方案脫歐同留歐係有實質內容後再比國民選擇多次。

情況就好似你同你老婆拗交鬧到離婚、你老豆老母舉腳支持。點知最後你收到你老婆律師信，要分你一半身家分埋你層樓，要你除到得返底褲就離婚。咁你老頭老母會唔會想同你老婆坐低傾下唔離呢？

咁又岩，如果係香港發生褲碌通過公投，
包保第二日法庭就會宣布公投無效，議會辯論都唔駛

脫都有好多方法

見工人地請你 你都要知人工 地點 至決定返唔返工

跟本冇得唔脫，而家歐盟實玩死你

點解重新公投會係輸打贏要？而家個問題唔係留歐派唔肯認數，係脫歐派之間對脫歐嘅方法冇共識，而當初個公投都冇決定到用邊個方法。

正如選左個領袖出黎，覺得佢唔對路都可以彈劾佢，而家搞脫歐覺得唔對路，點解唔可以變？

民粹恐怖之處咪就係咁，
而連登仔或者所謂本土派、港獨派，
將想香港變成點樣既願望，
代入左英國脫歐單野姐姐

咁就要問下班議員啦，指示投票有一項係再公投都否決。反而May姐同一個deal都可以投3次，議員可以轉軚、人民就唔得

搞個公投表決咗公唔公投先

傻仔黎嘅
你叫佢就肯做咩，呢d 鐘數緊係繼續食花生睇住你班友點死 仲自己凸個頭出黎畀人屌咩

突破盲腸

冇錯，咁選你班代議士入去托柒咩，
同埋個公投反對同支持咁接近，
根本唔可以作準，
邊面贏都莫視左另一半人既利益，
公投法案冇六成或六成半支持，
都唔應該實行

好撚煩呀
脫就脫啦
講咁撚多野又咩結果都冇

愛爾蘭+蘇格蘭脫英

好多人唔明
如果你可以搞一個投票去推翻前一個公投，咁我又唔可以搞第三次公投去推翻第二次個結果？

呢個係公投嘅結構問題，會製造憲政危機

到時結果投咗唔脫，脫歐派會唔會又搞過，內耗英國

我覺得可以喎
如果第二次推翻第一次咁就跟第二次
如果第三次公投推唔翻第二次公投結果
咁就唔可以再搞第四次
咁咪完咗件事囉

英國脫歐先定中共挽完先?

其實班友仲想唔想脫

每次搞公投差唔多一年 每次都推翻到係咪投30年

你係咪唔撚明咩叫憲制問題，你不停重複個公投係破壞緊個制度

英國分裂

連登四大傳聞

Apple準備執笠
英國即將脫歐
中共好快玩完
港人開始覺醒

北愛先byebye

跟住蘇格蘭見倒又byebye

渣bno呢 可能

第一次個時的確有寫明係poll所以理論上其實有得講話只係睇民意
而且脫歐本身係一個複雜議題 根本唔係yes同no可以代表到 脫都有咁多種唔同脫法
個50%yes可能20% 想全裸 40%想半裸20% 想露鳩唔露lin 20% 投yes 黎玩下 唔知真係要裸. who knows?

bw英國脫歐 蘇格蘭同愛爾蘭一定第一時間傾脫英

挽你老母咩5p

即刻落台個個係邊幾個 鞭c啦

睇返當年個結果半身脫同唔脫票數都係爭幾個present
同埋啲大城市都想remain 特別係london

我都係買定花生咬算

講真獨立係要付出代價架啦!!!

除非你唔同歐盟交易，人地都會計返條分手費

倫敦街頭啲包頭佬唔係EU送既難民
而係大英祖國自己收既前殖民地移民

無錯
英國寧願俾南亞人中東人BC都唔肯接收香港人

硬脫歐之後
我真心希望呢班啡色皮膚既英國人可以同英國共同進退度過陣痛期

如果真係脫咗歐,倫敦 蘇格蘭 北愛應該組個新英聯邦脫英,無理由無視佢地人民訴求

脫啦唔脫嘅話就要用vpn睇memes

無錯
寧願冇咗北愛爾蘭都唔想有任何deal

sorry 唔爭氣地笑咗

咁蘇格蘭公投脫英通過都好，議會實會有心搞到一鍋粥，到時係咪又要「二次公投」過脫唔脫英

係既話corbyn唔會係咁鳩叫大選啦

點解唔可以？民主社會就係有改變政策同意願ge權利。決定係會根據時間、環境同方案改變。到最後都揀唔到係個議題本身極具爭議同覆雜、唔係一次話yes就完。唔通好似777咁話要傾10000萬億就冇得say no咁好咩？

二次公投出現係基於上次公投ge不明朗問題、唔係將上一次方案完完本本投一次。

例子就好似公司問你去唔去annual dinner, 答案得去同唔去。你答左去、過一排問你想食咩1. 3000蚊食壽司、2. 5000蚊食海底撈 3. 600蚊飲喜茶。 咁點解唔可以比你選擇返唔去？

師兄你都幾多錯字

抵死，見到英國因為brexit浪費左兩三年就覺得好好笑

咪係 睇長期先知有無料到

其實「二次公投」set做要may‘s deal定no deal咪可以不違反上次公投結果囉

我同意你個睇法呀，但係而家個問題係開咗先例成個公投制度會比你玩爛

因為而家憲法無規定追溯期限 無規定對重複議題嘅限制

其實辦公投之前係可以問人想唔想公投先，如果個個都唔想咪唔駛改，但如果多人覺得之前做錯決定既，唔比佢地改變主意先係最唔民主

投多次，如果脫歐又贏
咁係咪要再投第3次

人哋唔要你呀依家，仲要做便宜仔

呢個時候應該係英女皇出手嘅時候嚟
雖然係君主立憲，皇室不干政唧，但依家係面臨國家分裂，議會一鑊粥搞唔掂嘅危急時間

秦王都係君主立憲，基本不干政，但紅衫黃衫打到七個一皮之類嘅時候都會出下聲

蛔>>>>>>>港哩

唔會，一出聲干政連吉祥物都無得做

祖國，其實咁樣仲柒過叫中國做祖國，得你地覺得係祖國，喺度打飛機，英國當你地香港係on9攞着數炸

連登大把bc撚

投多次就唔會得答案yes同no啦。要將may姐方案、硬脫同唔脫比國民投多次。如果硬脫過半、國會班友邊個會投反對？依家唔肯過就係因為市面上仲有一半人唔肯脫、冇人夠膽咩起投脫哩隻wot

又投脫 結果議會一樣咩都唔通過， 迫人民投留

咁要set個boarder喺給北愛同愛之間，北愛都或者傾得掂，愛爾蘭就難搞好多

你香港出世 揸中國護照 就當全部人同你一樣咁好笑

咁好怪，例如may姐佔30、硬脫佔30、唔脫佔40。咁個結果即係唔脫，但明明多過一半嘅人係想脫。

關咩事 香港出世都可以渣bno

所以二次公投都好，唔可以有唔脫喺入面
只可以MAY DEAL同NO DEAL揀

你冇唔脫、投票率只會低

但以你個CASE, 如果脫歐只有硬脫一個選擇, 咁撐MAY"S DEAL既又可能寧願唔脫

無讀過arrow's impossibility theorem?

但工黨支持率高

你個前提喺,
人民每年個立場都會由一邊跳到去對立嘅另一邊。咁樣先成立。

但喺事實上總統都要有限期啦。
個一刻人民選咗佢就要比佢做一世咩？
仲要有彈刻，不信任動議呢啲方法去改變返自己最初既選擇。

如果下下公投都可以再投既
以後投票駛唔駛講明三盤兩勝？

琴日好似有motion 係講 public vote to approve Brexit deal passed by Pm
同埋防止no deal
兩條都過唔到

有咩問題？反正唔脫個班唔會接受may姐同硬脫、硬脫唔會接受may姐同唔脫、支持may姐又唔會揀硬脫同唔脫。

所以根本唔係同一票源。正如本土派話射落海都唔會投楊on q。咁你又點可以將硬脫同may脫係同一樣係想脫。

如果照你上面咪唔脫最多人囉

見好多人都唔知做乜鳩咁
想打個懶人包，但係一來煩，二來又會俾對家咬
報紙佬寫嘅即係連登仔睇嘅數據，報導之類好多都好重打飛機味
簡單啲講就係，香港經濟夠年年升，人工升幅勁，失業率低，數據好靚，但本地人由其後生少少都feel唔到
跟手有班大陸人同你嘈香港好好，無可能活得咁慘

要脫歐，講咩歐盟廢，用你好多錢，左膠多，我覺得廢話啦
首先，愛爾蘭問題，脫歐就一係cut開個愛爾蘭，一係唔要個愛爾蘭然後可以預計蘇格蘭都無埋即係你香港獨立，真係得個港島獨到立，九龍新界走哂佬咁仲係咪香港？
分手費£££就好簡單，脫歐有一球人就係唔想年年俾錢EU，所以話走，你而家仲話唔參與歐盟事務，但又年年俾一大舊錢？on9 架？你會唔會cut有線，想cut plan，cut完仲幾績交月費，但個盒又俾佢收咗咁
關稅問題唔止係錢，仲有通關時間。超市士多啤梨咁，通常有效期都一星期，到期後唔雪都仲放到兩日先開始壞。搞個關口，啲新鮮食品唔洗要啦你會話，香港都係咁啦，有咩問題？咁所以你係香港買啲送啲質素咪咁撚差，水果好快壞，唔想壞嘅要係咁雪，菜同肉都係，一陣就又黃又黑，就算冬天得十度嗰幾日都係咁。人地食開靚野，無啦啦做乜要夾人食就壞嘅
人口流動⋯⋯請參考之前講移民個po，英國係移民輸入國，同時係好大移民出口國，你班老野想下半世留英過埋嗰幾廿年，後生唔想，幾多後生學好外語就係為咗出國

簡單啲講，唔知脫嚟做乜，但嘈脫哩兩年已經令到樓跌，鎊跌，物價係咁升
歐盟而家對其他國家嘅trade我覺得有好多都好好，英國係咁想拎返個主導權，我只係聞到好大陣口水味開放更多市場俾中共，出力奶英國私校市場一早俾亞洲人攻佔咗，成績好，有錢，完全符合佢需求，奶得幾撚大力，哩點亦係我唯一否定唔到。但作為一個香港人，我好清楚一切都係幻覺，十年後就嚟料

要脱就只有英國解體，分做幾個獨立國家

咁公投就失去左佢個莊嚴
好似街市咁
上晝一個價
下晝又另一個
收市又另一個
人民完全唔使負責任
即係台灣投左小英出嚟
你好好醜醜都要捱埋佢任期
唔可以唔鍾意就話唔算數嚟過
That’s not democracy

英國分裂三份

咪就係UK關於公投既法規唔清楚先搞到二次公投有爭議
係議會制入面，議員有固定既任期，係任期內議員對通過既議案負責，公民唔同意咪下屆推另一班人上台，修改或者盡廢法案都得
但係公投既法律效力同埋年期都唔清晰，之前蘇獨公投仲有一代(約二十年)投一次既潛規則。而家搞到唔上唔落，有人後悔想反口，咁要幾時先可以再公投，你可以話兒戲，但係如果無二次公投既選項咁當第一次公投結果有誤果陣點糾正
所以一係將公投既效力同埋再公投既期限清楚列明，如果堅持議會之上咁PM解散議會再表決法案黎決定執行與否，好過而家兩邊仲哂時間口同鼻拗

首先公投決定要唔要再嚟多次脫歐公投
咁樣玩法起碼玩十年

打完臭閪支那既過期疫苗一定行到落陰槽地府

撚狗咁撚

歐洲皇帝個巴黎依家係一鑊乜呢

然後香港仲吹奏緊全民公投

世柒日日吹到愛爾蘭硬邊界世界未日咁
點知真係住係北愛爾蘭既DUP話硬邊界咪硬邊界囉

你咪同劉鑾雄講囉

至少人地為利益而維護地方嘅權益，不論文化同衛生醫療etc.由香港開埠直到鼠疫爆發到回歸前都有好大嘅供奉喎
蝗国為你做過乜嘢咁自豪呀傻尻

就算蝗国係祖國我都係會話只係書面上。真正幕後根本係英國，唔係嘅話我地今日都係講蝗語嘅蝗蟲之一，廣東話？都是方言兒

DUP話唔驚硬邊界

果班擺明臭閪支那賤蛆黎抽水

1912年北愛人就成立咗UVF反對愛爾蘭自治

SNP上次大選打蘇格蘭獨立留歐結果收咗皮
DUP話硬邊界咪硬邊界囉，有乜好怕

原地踏步，不過唔知歐盟俾唔俾佢哋繼續咁做

即係脫定唔脫

唔好一講英國佬就諗起fish&chips咁stereotype人地啦你句野好格硬喎

脫完就算唔洗硬食eu
自己咪又係會大愛收難民
脫嚟把撚

支持公投 好唔好再搞一次脫歐公投
無限公投投到唔洗脫為止

咪係囉...之前仲咁得戚玩脫歐 脫唔成 食回頭草嘅話都唔知要畀人“潤”幾耐 撚幾耐

咁點解唔係將1/2/3/再重新Plan比人民決定點脫而係返返上一步依家你個例子應該係決唔決定搞Annual dinner唔係你自己去唔去

睇返#187

成班無野搵野黎搞 自己未傾掂就咪充大頭鬼

關咩事 而家係脫唔到喎

事頭婆有無得插手？

第一次公投結果好似係5050?

歐盟唔係已經講到明到期即踢咩?

有小小唔明
英國公投好似無實際法律效力?
然後點解歐盟要佢地硬脫

欠一個丘吉爾，欠一個佐治六世

經過左一段時間又可以再投

而家大家都唔肯話事 可以點解決

全部方案否決
坐係度件事唔會解決

照計唔係應該自己人傾好左 先啟動脫歐程序咩

公投話立23條 之後寫好條文仲要唔要投多次？

根本唔會再公投
倫敦次次示威都有留歐派竹叫人尊重公投結果
如果再公投，留歐班人隨時唔投/投對家

點解唔直頭向中國投降 滅國
唔洗煩

講真，投多次都膠

應該係寫好，再公投，唔係咁先合理咩

問題係已經投左立唔立23條 但冇條文

歐盟話UK唔啟動脫歐程序嘅話, 佢地唔會談判脫歐事宜

本身呢2年(去到2019年3月)只係係傾脫左會點
然後2019月3月底正式脫歐
但至2020年12月底係過渡期(transition period)
呢段期間UK脫左歐, 但會仍然跟返EU玩法但無參與權, 等UK*政府, 企業, 民眾)有時間去就傾好左嘅協議去準備改制
如果入到過渡期都未有協議, 就會無過渡期, 一夜變制, 即係no deal brexit
依家就係咁, 所以先延長左談判期, 否則今日UK已經爆緊炸
(非EU成員國出口去EU有特定集裝板要求, UK去到上個月先發現自己原來無有關尺寸嘅集裝板[1], 即係一旦no deal, 有一堆貨會突然出唔撚到口去EU, 你話未死得住? 仲未計EU貨物(食物, 醫藥etc.)入UK花費更多時間, 延期可以去到日計算[2], 你話有幾撚大鑊)

其實有興趣可以google下, UK一路係都EU都係特權分子, 幾廿年黎談判拎到好多privilege/preferential treatment[2], 而Brexit最初其實係想達到又食又拎最終境界: 選擇性唔跟EU規條/限制, 但繼續保持現有同EU嘅其他關係(好處), 你當EU傻o架咩, 有呢可能?

有興趣可以睇下呢段片, 好簡單咁講左何解UK會傾黎傾去都搞唔掂:

如果你連5分鐘都唔想睇, 本身對EU有啲概念, 呢幅圖可以完美總結:

原因係Brexit要求係mission impossible

而且無諗過脫完歐, Good Friday Agreement會點, 所以先突然有北愛邊境問題, 可以自己wiki下當年搞到幾大鑊, 先有呢個Good Friday Agreement, 當年北愛同愛爾蘭邊境跟本係打緊仗咁撚樣

其實依家未脫成已經有多公司/投資離開左UK:

真係脫左, 只怕更多

最搞笑係, 其實無人話過UK依家revoke article 50, aka取消脫歐, 之後唔可以再脫, 依家擺明係deadlock, 歐盟法院又畀你單方面revoke article 50, 咁都唔縮沙, 南牆都就黎畀UK撞穿

[1]:

[2]:
其實如果對Brexit有興趣, 成集都值得睇

[3]:

伏羽忍冬好清楚

兩樣嘢

首先係英國公投的確係無實際法律效力, 但當時政府承諾會跟公投結果行動

第二, 唔係EU要佢地硬脫, 而係當程序啟動左, 去到限期前都達唔成共識, 咁一正式脫歐嗰一秒起, UK再唔係EU成員國, 唔跟EU玩法, 又無共識點玩, 會自然突然變返跟WTO玩法, 謂之硬脫, 硬脫問題係適應唔切, 人, 貨同資本嘅出入口都會宇宙大爆炸

依家就係UK啟動左脫歐程序, 但去到限期都傾唔掂, 所以硬脫在望

香港原全係極端資本主義的表表者 你有錢有資源就會越黎越發 窮撚反之亦然

硬脫歐都要deal架

而家deal都無點硬脫

社會上窮人一定佔多數 行共產制度先最好。

ps. 中國已經不是共產主義了 只是共產黨管治下的資本主義

我岩岩都上網睇左...
2017年啟動左脫歐程序...然後傾左2年都傾唔到
其實唔係應該傾左點脫 先正式啟動脫歐程序好d咩

就係咁先夠晒硬，衝擊最大。

似足呢度，乜撚都唔啱

你誤會左, 硬脫就係等於無deal, 傾唔埋躝, 無過渡期, 直接變返跟WTO嗰套
本身無延期到12/4嘅話, 1/4 00:00已經硬脫左

我諗你可能見過英國國會否決hard brexit, 所以以為硬脫都要deal, 唔係咁玩, 個「否決」只係唔畀英國政府無協議咁脫歐, 即係焗May姐要有個deal畀國會

但問題係, 個否決實際上無阻止唔到硬脫, 因為no deal就係同EU無達成正式協議下脫歐必然結果, 國會再否決no deal一百萬次, 去到deadline都無協議就係硬脫

唔係喎investopedia分咗soft, hard, no deal 三隻喎

正路係咁
但班政客無諗過脫歐會贏
所以無諗過份plan

無知一問 咁公投黎有咩用?
點解投完都仲有得否決?

我都搞亂左, 上文打埋hard brexit, sor
上文講嘅「硬脫」一路都係指no deal brexit
我諗自大加一點巴打最初應該都係指緊no deal brexit

長啲嗰個回覆答左
就係因為EU講明, 係UK啟動脫歐前, 佢地都唔會同UK談判有關事宜

The commission, which will run Brexit talks for the EU, reiterated its refusal to negotiate before article 50 is triggered, which the prime minister has promised will happen by before the end of March. “I cannot go an inch beyond the ‘no negotiations without notification’ principle,” said Margaritis Schinas, the chief spokesman for the commission’s president, Jean-Claude Juncker.

(...)

Juncker will meet May on the sidelines of a European summit in October, but would not negotiate with her, his spokesman said.

“When it comes to article 50 we will work constructively on the basis of a notification, not on the basis of a speech. And until this letter of notification arrives, there will be no negotiations. Once it arrives we are prepared to engage constructively and in good faith,” the spokesman said.

扮死狗粒水算啦,都唔係第一日被人睇唔起

你個例子真係低能

岩既做法係3個地方都唔岩就再比其他地方出黎

而唔係推番第一次投票既結果

英國立場係繼續收印巴回撚東歐垃圾移民囉，香港人，不了

咁同北愛有咩關係??聽極唔明

留歐可行??

英國好快會great again

你地臭閪支那賤蛆打過期疫苗最醒目

硬邊界

Deal 就唔叫硬脫啦

may姐上台時，太有信心，而且歐盟話要等英國開始脫歐程序先會傾deal。所以冇人估到可以傾到咁垃圾。

其實我唔明點解要公投no brexit
選民唔係要為佢地投既結果負責咩

有
想冚家剷嘅就即管插

陣痛論

Ming仔岩岩又出左第二條片講

49:51

硬脫喇屌

你睇返上面先lol

好笑、唔通比夠一千個比你都唔岩就繼續落去咩？依家唔係推翻、係比大家望清楚再揀。

樓上都有人講左、選總統都係做4-5年、唔岩下次可以選過。但係公投就冇就再揀？

連登仔：硬脫其實唔離，左膠吹大咗

人地上面咪講左個問題係憲政危機
一早要預左冇結論就會硬脫
好多撚屌話後悔投左脫就要求比多次機會
有冇諗有可能過話後悔個班人其實投左唔脫

你可以搞完脫歐
公投過重新加入歐盟架

又唔見愛爾蘭有憲政危機?
本身個公投就只係建議性(advisory), 而且當時係唔知頭唔知路, 根本唔知脫會點
依家係國會明知死路都要繼續去

18+

你講愛爾蘭里斯本條約個次既話
愛爾蘭係執行左個次既公投結果
而英國呢次係唔執行上次既公投結果
你覺得係同一回事？

去旅行果個？
你收左幾錢呀 咁落力sell佢

你不如話我知唔跟advisory referendum可以有咩憲政危機(constitutional crisis)好過啦, 根本唔違憲

而且個問題係當初英國班選民以為嘅脫歐, 同以家可以有嘅係兩回事, 邊有明知係火海仲跳落去嘅道理

實際上可以話冇"憲政"危機冇問題
英國某程度上可以話冇憲法你可以話用議會主權改好多野添
但你如果真係否定左呢次公投
咁之後之前既公投呢？公投究竟仲係咪有效既民意
你究竟要點處理公投係英國政治入面既角色
用議會主權論話公投可以唔理？咁理論上仲叫唔叫民主國家
有冇人夠膽真係提出黎？
你不論二次公投又有直接唔執行又好
都幾乎可以話係否定緊民主體制
啫係英國佬選左班友可以唔駛理民意？回到中世紀？
國會班友會冒呢個風險？你要揾醜人叫事頭婆做算啦不如
最多做完變共和國者

愛爾蘭人要脫英就公投一次 英國唔肯就開戰都似。 愛爾蘭國同北愛爾蘭唔係咁好蝦

公投唔岩心水就再公投
咁蘇格蘭又係咪可以係咁公投

可以呀，硬脫完咪公投入返去囉

二次公投既話係史上民主最大笑話

英國本來就係parliamentary sovereignty, 技術上公投的確係無撚用, 因為概念上係用大選反映民意, MP係直接對選民負責, 而唔係靠公投聽民意, 英國國會唔跟公投有嘅唔係憲政問題, 亦唔會有法律問題, 有嘅係政治問題, 係兩回事黎, 如果真係咁有問題, 就唔會仲有留歐派MP啦

理論上, 公投係英國只會係「建議」, 建議政府應該點做, 但政府點做係另一回事, 但事實上, 英國政府係呢兩年, 一路有跟住呢個advisory referendum去行動

依家個局面係當初個意向係跳出去, 而政府試左兩年, 發現原來跳出去係跳樓, 而且搵唔到降落傘, 當初個前設有問題-- 一人有一個夢想咁諗跳完之後會點, 但唔知跳出去會有咩後果(連PM都唔知脫歐實際上係點[1]), 而呢兩年就係話你知現實係理想歸理想, 當試畀你睇玩唔到落去, 知道嘅係跳出去就唔死都一身殘, 咁自然要搵方法剎車, 法律上國會中/終止脫歐完全無問題, 計我話May姐就咁飛去Brussels收返封信都得添

再退一步講, revoke Article 50係咪直接違反16公投結果? 唔係, 個公投無限定幾時脫, revoke左唔代表唔可以再脫, 都係嗰句, 明知係火海仲跳落去嘅道理, 特別係明知原來可以唔跳, 你係跳都救左火, 搵埋降落傘先跳啦下嘛

技術上, 當下院運作唔到, 就應該解散再選過, 呢個先係本來英國制度反映民意嘅方法

[1]
英國首相都講唔出脫歐實際上係乜, 所以先有"Brexit means Brexit."呢句笑話出黎

DUP唔係咁好蝦架